# 队列

_Read this in other languages:_
[_English_](README.en-US.md)

队列是一种特殊的线性表，特殊之处在于它只允许在表的前端（front）进行删除操作，而在表的后端（rear）进行插入操作。和栈一样，队列是一种操作受限制的线性表。进行插入操作的端称为队尾，进行删除操作的端称为队头。一个生活中的例子：商店中排队的顾客总是按照先到服务台的顾客先接受服务。（当然，生活中难免会有插队的顾客存在。）
